嚴防中國干預台灣大選 民進黨「反滲透法」12條文曝光

嚴防中國干預台灣大選 民進黨「反滲透法」12條文曝光

民進黨團上午開記者會，公布「反滲透法草案」條文。陳郁仁攝
澳洲媒體報導，中國間諜王立強自述滲透台灣，企圖干擾選舉，引發台灣輿論譁然。因應中國對台滲透、介入嚴重，民進黨團今（25日）提出「反滲透法草案」，並舉行記者會對外說明，排定28日舉辦公聽會、29日立法院院會中提案逕付二讀。（陳郁仁／台北報導）

民進黨版「反滲透法草案」全文如下 :

第一條 為防範境外敵對勢力之滲透干預，確保國家安全及社會安定，維護國家主權及自由民主憲政秩序，特制定本法。

第二條 本法用詞定義如下：
一、境外敵對勢力：指與我國交戰或武力對峙之國家或團體。主張採取非和平手段危害我國主權之國家或團體，亦同。
二、滲透來源：(一) 境外敵對勢力之政府及所屬組織、機構或其派遣之人。 (二) 境外敵對勢力之政黨或其他訴求政治目的之組織、團體或其派遣之人。(三) 前二款各組織、機構、團體所 設立、監督管理或實質控制之各類組織、機構、團體或其派遣之人。

第三條 任何人不得受滲透來源之指 示、委託或資助，捐贈政治獻金，或 捐贈經費供從事公民投票案之相關活 動。違反前項規定者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五百萬元以下罰金。

第四條 任何人不得受滲透來源之指示、委託或資助，為總統副總統選舉罷免法第四十三條、公職人員選舉罷免法第四十五條各款行為。違反前項規定者，處五年以下有 期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五百萬元以下罰金。

第五條 任何人不得受滲透來源之指示、委託或資助，進行遊說法第二條 所定之遊說行為。
違反前項規定者，處三年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣一百萬元以下罰金。

第六條 任何人不得受滲透來源之指示、委託或資助，以強暴、脅迫或其他非法方法擾亂社會秩序，或妨害合法舉行之集會、遊行。
違反前項規定者，處一年以上七 年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五百萬元以下罰金。

第七條 受滲透來源之指示、委託或資助，而犯總統副總統選舉罷免法第五章、公職人員選舉罷免法第五章或公民投票法第五章之罪者，加重其刑至 二分之一。

第八條 法人、團體或其他機構違反第三條至第七條規定者，處罰其行為負責人；對該法人、團體或其他機構， 並科以各條所定之罰金。

第九條 滲透來源從事本法第三條至第七條之行為，或指示、委託或資助他人從事違反本法第三條至第七條之行為，依各該條規定處斷之。任何人受滲透來源指示、委託或資助而再轉指示、委託或資助者，亦同。

第十條 犯本法之罪自首或於偵查或審判中自白者，得減輕或免除其刑；自首並因而防止國家安全或利益受到重大危害情事者，免除其刑。

第十一條 各級政府機關知有違反第三條至第九條之情事者，應主動移送或函送檢察機關或司法警察機關偵辦。

第十二條 本法自公布日施行。

台灣呢一片國土一定要守住。

謝謝
香港的選舉，可以讓台灣人覺醒

Push

台灣都要加油

謝謝
香港的選舉讓台灣人敬佩

香港加油
台灣守著

香港人頂多兩個月幫民主黨助選

香港加油
台灣人都在看，偉大的選民創造奇蹟

今日台灣
明日香港

泛民一定要進入立法會
然後DQ香港特首

屌 係民進黨

台灣加油，絕對唔可以比中國入侵

香港，澳門係你地嘅例子

香港是幫助台灣人看清共產黨
不只是幫助民進黨

香港撐住
台灣陪香港反共，一起民主

蔡英文

期待有日港台聯手解放大陸

如果英文選到, 習近平死期就到喇
咁鐘意玩民族主義, 遲早玩火自焚

不解放大陸
只消滅共產黨

台灣繼續聯合美國、日本武力對抗共產黨

大清就係死民族主義

香港也需要在思想上
脫離自己是中華民族的思想

原來是台灣手足
大家一起加油

熱烈恭賀民進黨推出捉鬼法案

世界公民+香港居民

推

昨天看到香港的團結選舉

希望台灣總統大選也能跟我們一樣打勝仗

勇和一家
台港一家

香港也需要，反紅媒

香港人是一個新的民族，與支那不同

謝謝
會努力

民主無國界

中共間諜 喺澳洲爆完料

咁快手 就做野

這樣才能配合澳洲政府調查

香港唔係民族
比較似美國人的身份認同
共同價值

身份認同？是國家認同
美國人不會說自己是英國人

yes
但完全唔係中國果種

【共諜滲透】扣留26小時 中國創新主席向心移送北檢複訊

向心與妻子(戴帽背對鏡頭者)移送北檢複訊。林林攝

自稱曾任中國間諜的男子「王立強」日前接受澳洲媒體專訪時，點名香港上市公司「中國創新投資」、「中國趨勢」是中國中央軍委聯合參謀部所屬的中資公司，還稱主席兼執行長向心受中國軍方高層委派收購這兩家上市公司，再以軍民融合發展與通訊業務為名，幫助中共在香港和台灣建立最高情報機構。「中國創新投資」今午發布訊息表示，向心與替任女董事龔青（向心之妻）在桃園機場離境時被調查局官員帶走。對此，辦案人員表示，調查局昨天晚間約7點依違反《國安法》約談向心夫婦到案，經長達26小時留置、詢問，直到今晚9時許才移送台北地檢署漏夜複訊。

中國創新投資今天中午發布訊息指出，公司收到執行董事向心與替任董事龔青通知，在台灣桃園機場離境時，收到法務部調查局桃園市調查處發出通知書，要求就新聞報導（共諜案）配合調查，而向心與龔青已聘請台灣律師提供協助。

該公司並表示，「事實上，向先生和龔女士對該新聞報導所曝事項根本一無所知，王立強從來不曾是本集團的員工，該新聞報導所述事項全為虛構和偽造。」

王立強接受媒體採訪時指出，香港回歸之前，向心受中國軍方高層委派，收購該兩家上市公司，並以軍民融合發展與通訊業務為名，幫助中共在香港和台灣建立最高情報機構。

王立強還說，2014年他到香港進入中國創新投資公司任職，隔年中國創新投資執行長向心要他教向妻油畫，他才逐漸打入這家公司的核心，而中國創新投資是由中國人民解放軍總參謀部成立，目的是「滲透香港的金融市場並蒐集軍事情報」，並在台灣媒體業投下經費，與電視台建立聯盟，讓中國控制這些媒體，遂行新聞檢查。

據澳洲媒體報導，中國創新與中國軍事武器公司「中國北方工業公司」關係密切，向心本人也同時擔任兩間公司的董事局主席和執行長。

中國創新2002年在香港上市時，向心旗下公司已是最大股東，公司網站顯示，公司主要投資位於香港及中國之上市和非上市企業；中國趨勢主要從事電子科技及相關產品貿易，聯交所先前按上市規則計劃停牌，公司正就相關決定申請覆核。兩間公司的董事有至少3人重複，包括向心、陳昌義和替任董事的向心妻子龔青。（游仁汶／新北報導）

之前條中共代理人法民進黨自己ban撚埋
擺明食人血饅頭

台美「首度」網路攻防演練 AIT：民主完整性倍受挑戰

美國AIT在台灣本來就是情報專家

push

分化狗